心目中神鵰俠侶最佳選角

楊過-無心水
幾個版本都無一個好岩心水 年輕既楊過2014版最似 但16年後唔太岩心水 黃曉明太成熟 做16年後其實幾岩FEEL 而古天樂就年輕時又唔似 16年後又唔夠成熟

小龍女-劉亦菲
我諗呢個公認啦 太完美 PERFECTLY FIT 其實呢個角色都岩D演技麻麻既演員 好多位都唔洗做表情 李若彤靚係靚 但係總係差少少野咁 可能個樣成熟D 少左個份未見過世面既氣質

郭靖-2014版
呢個版本最貼近小說 郭靖敦請戇直粗眉大眼 反而2006版太過老 明明楊過青年時 佢都係40歲未到 但06版老到唔似樣 而且唔夠敦厚 又唔夠正氣 如下圖

14年版成個人望落就FIT晒啦

黃蓉-2014版
小說黃蓉都係一等一靚女黎 而且足智多謀精靈 14年版似足中年貴婦 仲叫幾靚添

06年版真係講都咪撚講 屌你老母 成個阿嬸咁

1995年既郭靖同黃蓉不提也罷

東邪-無心水 無一個夠邪氣 (反而射鵰既黃秋生唔錯)
西毒-無心水
南僧-14版 夠慈祥
北丐-大SIR 其實佢個樣夠正義 睇落矮小 所以個FEEL好似
金輪-14版 其他都太過老 同埋金輪非大奸大惡之人 佢都係蒙古人 南下攻打大宋對佢係反而係正義之事 06版太過陰險
周伯通-14版同秦煌都好好 但14版就多幾分活潑 同表情變化做得好過秦煌

程英-14年版 書中描述程英一個「柔」字 第一眼望落就覺得100% MATCH
陸無雙-14版同06版都好FEEL 夠晒「俏」
郭芙-14版 望落就知八婆格 加上算係靚
郭襄-無心水 好多人鍾意楊冪版 但我覺得楊冪得其活潑但無佢個情 硬係差少少咁
李莫愁-暫時14版 靚得黎有個似怨婿FEEL 特別係情花燒死個一幕 06版我屌你老母臭化閪
公孫綠萼-14版 無咁大陸FEEL

總結 14版選角除左主角 其他都幾好 似係有心特登揀過黎 特別係程英揀得好好
但主角就揀名氣大既演員

楊過一定揀古仔

06年完勝

西毒一定係徐錦江

東邪 秋生

呢句真 不過佢係射鵰度 唔係神鵰 所以無揀佢

後生楊過應該係劉德華

06年得2個主角揀得好
其他都totally shit啊

東邪 - 仆街二叔駱應鈞
北丐 - 叉燒炳
郭襄 - 李綺紅

14年郭靖邊忽有大俠feel
梁家仁就有

劉亦菲做小龍女係沒得輸

我仲諗緊邊個大陸仔叫無心水

BTW
金庸話過劉小姐唔似小龍女

SOURCE?
單睇書 描述既小龍女同劉亦菲都好似啵 第一眼望落真正明白咩叫美若天仙

14其實除左女主其他真係唔錯

郭靖梁家仁
楊過劉華
小龍女劉亦菲

劉丹 北丐

今生 因你 痴狂
最佳歌曲

呢首真係一流 好撚好聽

之前係大陸網睇過條片 係金庸評06年神雕
金庸都有話黃曉明唔似過兒